\defmathtask[task=24,variant=23,year=2016,revision=1.1]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 02 Jan 2017}
\Large

Найдите боковую сторону \( AB \) трапеции \( ABCD \), если углы \( ABC \) и \( BCD \)
равны соответственно \( 60\degree \) и \( 135\degree \), а \( CD = 36 \).
% task text
\begin{solution}
  Проведем в трапеции высоты \( AK \) и \( CH \). Сумма углов при боковой стороне трапеции равна \( 180\degree \),
  поэтому угол \( \angle ADC = 180\degree - \angle BCD = 45\degree \).
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.6}
%
  Из прямоугольного треугольника \( \triangle CHD \)

  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
  \begin{align*}
  CH = CD\,\sin\angle CDH = 36\cdot\frac{\sqrt2}2 = 18\sqrt 2
  \end{align*}
  \end{minipage}

  Отрезки \( AK \) и \( CH \) равны как расстояния между параллельными прямыми, откуда
  \( AK = 18\sqrt 2 \). Из прямоугольного треугольника \( BK\!A \)

  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \begin{align*}
      AK &= AB\cdot\sin\angle ABK\\
      AB &= BK : \sin\angle ABK = 18\sqrt2 : \frac{\sqrt 3}{2} = \frac{36\sqrt 2}{\sqrt 3} = 12\sqrt 6
    \end{align*}
  \end{minipage}

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{12\sqrt 6}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
